<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos dragon ball - SAMIR MARTINS</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Blog Pessoal</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 19:22:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2021/01/cropped-favicon-32x32.png</url>
	<title>Arquivos dragon ball - SAMIR MARTINS</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>#11 &#8211; O que aprendi com ANIMES: De Dragon Ball (Z) aOs Cavaleiros dos Zodíaco</title>
		<link>./../../../2021/11/08/o-que-aprendi-com-animes-de-dragon-ball-z-a-cavaleiros-dos-zodiaco/index.html</link>
					<comments>./../../../2021/11/08/o-que-aprendi-com-animes-de-dragon-ball-z-a-cavaleiros-dos-zodiaco/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Samir Angelo Milani Martins]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Nov 2021 22:13:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desenvolvimento Pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[Jogos e Animes]]></category>
		<category><![CDATA[Memórias]]></category>
		<category><![CDATA[Reflexões Diversas]]></category>
		<category><![CDATA[cavaleiros dos zodiaco]]></category>
		<category><![CDATA[dragon ball]]></category>
		<category><![CDATA[dragon ball Z]]></category>
		<category><![CDATA[memorias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=556</guid>

					<description><![CDATA[<p>Minha história com animes e cultura japonesa remete à meados da década de 1990, com a estreia de Os Cavaleiros do Zodíaco [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="./../../../2021/11/08/o-que-aprendi-com-animes-de-dragon-ball-z-a-cavaleiros-dos-zodiaco/index.html">#11 &#8211; O que aprendi com ANIMES: De Dragon Ball (Z) aOs Cavaleiros dos Zodíaco</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">SAMIR MARTINS</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="556" class="elementor elementor-556">
						<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-bfd5ab7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="bfd5ab7" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2de9e23" data-id="2de9e23" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-eae6e5e elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="eae6e5e" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p><span style="font-weight: normal;">Minha história com animes e cultura japonesa remete à meados da década de 1990, com a estreia de Os Cavaleiros do Zodíaco na extinta <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Rede_Manchete">Rede Manchete.</a> Àquela altura, com o raciocínio lógico limitado de uma pessoa transitando entre a infância e pré-adolescência, introduzia em minha mente o que saia da TV. Por sorte, saia dali (dos animes) um conteúdo de elevada qualidade o que, inconscientemente, ajudou-me em meus processos decisórios (veremos adiante, neste texto, como e porque).</span></p>
<p>Com o tempo e crescimento, comecei a apreciar a cultura japonesa e me introduzi voluntariamente a diferentes feitos do oriente, em destaque para os animes. Dentre estes, me debrucei sobre o já citado Os Cavaleiros do Zodíaco e também sobre Dragon Ball Z, os quais formam a base deste texto.</p>
<p>Neste artigo pretendo apontar valores morais e comportamentais que ali estavam os quais carreguei comigo para minha vida e carreira.<br></p>
<p><br></p>
<p><strong>AVISO 1:</strong> Este é um texto que fará mais sentido ao leitor que conhece ambos os animes. Se você não se enquadra neste perfil, há um alto risco de achar o texto cansativo e, por vezes, sem sentido.</p>
<p><b>AVISO 2: !!!!!!!!!!!!!!!ALERTA DE SPOILER !!!!!!!!!!!!!!!</b></p>
<p><b>&nbsp;</b></p>
<p><b>&nbsp;</b></p>
<h4>A Batalha das 12 Casas &#8211; Apanhando e seguindo em frente</h4>
<p>Em um resumo relâmpago, a também conhecida &#8220;Saga dos Cavaleiros de Ouro&#8221; conduz os Cavaleiros de Bronze, guerreiros de terceira classe, na luta contra os Cavaleiros mais fortes (de Ouro), buscando à salvação da deusa Athena. São batalhas individuais, entre um cavaleiro de ouro (até então, &#8220;inimigos&#8221; dos heróis) e um cavaleiro de bronze. Nem mesmo em <a href="https://www.youtube.com/watch?v=h8nC-RnETd0">Rocky vs Drago</a> encontramos surras tão colossais, como a de Shaka em Ikki, e sua reviravolta final (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2uAn5s0vQUw">aqui você encontra a luta completa</a>).</p>
<p>Para completar, os Cavaleiros de Bronze são constantemente lembrados pelos adversários como sendo inferiores, e que jamais teriam qualquer chance naquelas batalhas, e daqui me saiu um grande ensinamento: <b>quanto se tem um propósito, não é preciso ter preparo (este virá com o tempo). A raça, o foco, o empenho e a luta, podem superar a força, ainda que ela esteja revestida em ouro. </b></p>
<p>Em outras palavras: de nada adianta a construção de um passado glorioso (ter conquistado a armadura de ouro), se <b>no presente você não estiver a pleno vapor.</b> O futuro não se constrói pelo passado, mas pelas ações do presente. Portanto, mais valia se encontra naquele &#8220;fraco e sem recursos&#8221;, <b>cujos objetivos são claros e ambições bem definidas. </b>Quando se tem um propósito, suporta-se qualquer tombo. Estas características positivas se faziam presentes em todos os Cavaleiros de Bronze os quais, por fim, atingiram ao objetivo e salvaram sua deusa Athena.</p>
<div>&nbsp;</div>
<p></p>
<h4>A saga de Cell &#8211; O desconhecido poder interior</h4>
<p>Cell é o guerreiro perfeito: uma mistura celular de todos os pontos fortes dos guerreiros Z e seus inimigos. Com qualidades intocáveis, tinha sido construído à luz de uma tecnologia biomolecular de última geração. Ao final da saga, foi massacrado por um garoto de 11 anos com um <b>gigantesco poder interior até então, desconhecido</b>. O significado da palavra &#8220;poder&#8221; é amplo, e pode ser usado também no contexto de se conseguir executar determinada ação. E é assim que eu aprendi esta lição.</p>
<p>Cada indivíduo tem o poder de transformar sua vida e a dos que lhe rodeiam, sendo esta transformação positiva ou não. E o poder transformador de cada um supera em muito nossas crenças, como nos diz a já citada por aqui <a href="https://www.forbes.com/sites/chrismyers/2017/10/06/the-40-rule-the-simple-secret-to-success/?sh=7dced07d5cdd">regra dos 40% dos Navy SEALs</a>:</p>
<div>&nbsp;</div>
<p><b><i>&#8220;The 40% rule is simple: When your mind is telling you that you’re done, that you’re exhausted, that you cannot possibly go any further,&nbsp; you’re only actually 40% done.&#8221;</i></b></p>
<p><b><i><br></i></b></p>
<p>Gohan, assim como muitos de nós, desconhecia a regra acima. Mas quando precisou chegar ao seu limite, o encontrou muito além do seu imaginário, nos 60% restantes.</p>
<p>Para fechar, destaco aqui a maneira como os Sayajins se desenvolvem e se fortalecem: apanhando, e se recuperando em seguida. E quantas vezes mais fracassamos, mais fortes voltamos. Conectando com o que nos ensinou <a href="./../../../livros-e-analises/index.html">Nassim Taleb</a>, quanto maiores as surras da vida, <a href="./../../../2020/07/26/antifragilidade-exerciciosfisicos/index.html">antifrágeis por natureza</a>, nos fortalecemos!</p>
<div>&nbsp;</div>
<div>
<h4>E no final de contas, o que fica?</h4>
<div>
<p>Além dos aspectos já citados, é digno de nota que ambos os animes valorizam imensamente relações interpessoais com amigos e familiares. Desde Goku, Super Sayajin pela primeira vez após a morte de seu melhor amigo (Kuririn &#8211; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hbmRujgmD2Q">video aqui</a>), até o &#8220;malvadão&#8221; Ikki de Fênix, na saga de Asgard (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=sw3ekIk23Ew">video aqui</a>):</p>
<p><br></p>
<p><b>&#8220;mas eu tenho amigos valiosos neste mundo com quem compartilho o tempo em que vivemos&#8230; se combatermos com esperança, qualquer sonho poderá ser transformado em realidade. Eu consigo acreditar nisso graças aos meus amigos.&#8221;</b></p>
</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>&nbsp;</div>
</div>
<p>Depois de tudo, uma breve retomada nos aprendizados:</p>
<ol>
<li>Mesmo sendo soldados de classe baixa (Goku e Cavaleiros de Bronze), com metas claramente definidas, agindo com objetividade e disciplina, puderam superar oponentes mais fortes. Goku se tornou mais forte que o príncipe de sua raça. Seiya, sendo um cavaleiro de bronze, derrotou deuses (vide a espetacular saga de Hades). <b>Nós também podemos superar nossos desafios!</b></li>
<li><b>Família e amigos são o que mais importam nesta vida!</b> Somente eles estarão com e por você nos momentos desastrosos que a vida inevitavelmente nos separa.</li>
<li>Dê uma chance ao &#8220;mal humorado da sala ao lado&#8221;, pois ele pode se tornar um grande amigo/aliado. Ikki, da Ilha da Rainha da Morte, se tornou um dos principais cavaleiros de Bronze. Piccolo Daimaoh, de impiedoso assassino, deu sua vida para salvar Gohan (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=rzgFJhv6yP8">reveja este momento memorável aqui</a>).</li>
<li>Boas pessoas também cometem erros (vide Shion, de Aries, na Saga de Hades e o cavaleiro Saga, de Gêmeos nas Doze Casas). Apesar disso, buscam a redenção e reparação de seus mal-feitos, o que em geral superam o mal que causaram.</li>
<li><b>Apanhar, fracassar e continuar. Cair, lutar e seguir em frente. Apanhar, fracassar e em última instância, VENCER. </b>O ciclo sem fim do vencedor, <b>impossibilitado de pular etapas</b>. É altamente provável que você vá apanhar muito da vida. Mais que jamais imaginou aguentar, mas irá suportar (não se esqueça da <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-PqNv_53hgs">regra dos 40% dos Navy SEAL</a>). <br></li></ol><div><br></div><ol>

</ol>
<div><b>Acredite.</b> Lute firme. <b>Aprenda com as surras da vida e do mundo.</b> E siga em frente sempre!</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>Um abraço,</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>Samir</div>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-8c82bd9 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider" data-id="8c82bd9" data-element_type="widget" data-widget_type="divider.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-divider">
			<span class="elementor-divider-separator">
						</span>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-3fc5779 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="3fc5779" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<section data-id="554a573" data-element_type="section"><div><div><div data-id="c3b33ff" data-element_type="column"><div><div><div data-id="e05d510" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default"><div><div><div data-id="af6a733" data-element_type="widget" data-widget_type="divider.default"><div><div data-id="9023035" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default"><section data-id="02fcee7" data-element_type="section"><div><div><div data-id="ba1e468" data-element_type="column"><div><div><div data-id="9023035" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default"><div><h2 style="text-align: center;">CONTEÚDO ADICIONAL</h2></div></div></div></div></div></div></div></section></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></section>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-ed9b9c8 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider" data-id="ed9b9c8" data-element_type="widget" data-widget_type="divider.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-divider">
			<span class="elementor-divider-separator">
						</span>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-64cce9a elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="64cce9a" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<section data-id="cdf3671" data-element_type="section"><div><div><div data-id="6ed38d6" data-element_type="column"><div><div><div data-id="1776f8f" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default"><div><div><section data-id="d9bc5b5" data-element_type="section"><div><div><div data-id="e84d8be" data-element_type="column"><div><div><div data-id="dd2eb42" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default"><div><div><p><b>Músicas para ouvir enquanto se lê o artigo: <br /></b></p><ul><li>Angra &#8211; <a href="https://www.youtube.com/watch?v=o4IcmtTa6Qc">Saint Seya (Pegasus Fantasy)</a></li><li>Cha la &#8211; Head Chala &#8211; uma versão impecável <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gjvtSkR2vZs">aqui</a></li></ul><div> </div><p><b>Indicação de jogo relacionado ao tema</b></p><ul><li>Dragon Ball Z: Kakarot (Novamente ele por aqui)</li><li>Jump Force (apesar de belos gráficos, deixa a desejar no quesito diversão)</li></ul><p><b>Filmes relacionados ao artigo</b></p><ul><li>Dragon Ball Z: saga dos Saiyajins</li><li><i>Dragon Ball Super: Broly</i></li><li><i>Toda a saga das Doze Casas &#8211; Cavaleiros do Zodíaco</i></li><li><i>Toda a saga de Hades &#8211; Cavaleiros do Zodíaco<br /></i></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></section></div></div></div></div></div></div></div></div></section>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				</div>
		<p>O post <a href="./../../../2021/11/08/o-que-aprendi-com-animes-de-dragon-ball-z-a-cavaleiros-dos-zodiaco/index.html">#11 &#8211; O que aprendi com ANIMES: De Dragon Ball (Z) aOs Cavaleiros dos Zodíaco</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">SAMIR MARTINS</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2021/11/08/o-que-aprendi-com-animes-de-dragon-ball-z-a-cavaleiros-dos-zodiaco/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
