<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos comportamento - SAMIR MARTINS</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Blog Pessoal</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 19:22:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2021/01/cropped-favicon-32x32.png</url>
	<title>Arquivos comportamento - SAMIR MARTINS</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>#13 &#8211; &#8220;Imagine quem você poderia ser e mire esse alvo com determinação&#8221;</title>
		<link>./../../../2022/07/19/imagine-quem-voce-poderia-ser-e-mire-esse-alvo-com-determinacao/index.html</link>
					<comments>./../../../2022/07/19/imagine-quem-voce-poderia-ser-e-mire-esse-alvo-com-determinacao/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Samir Angelo Milani Martins]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Jul 2022 13:00:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desenvolvimento Pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[Memórias]]></category>
		<category><![CDATA[Reflexões Diversas]]></category>
		<category><![CDATA[#alemdaordem]]></category>
		<category><![CDATA[#beyondorder]]></category>
		<category><![CDATA[#jordanPeterson]]></category>
		<category><![CDATA[comportamento]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvimento pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[reflexoes]]></category>
		<category><![CDATA[samirmartins]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=786</guid>

					<description><![CDATA[<p>ALÉM DA ORDEM &#8211; MAIS 12 REGRAS PARA A VIDA &#8220;Mire em algo profundo, nobre e elevado. E, se encontrar um caminho [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="./../../../2022/07/19/imagine-quem-voce-poderia-ser-e-mire-esse-alvo-com-determinacao/index.html">#13 &#8211; &#8220;Imagine quem você poderia ser e mire esse alvo com determinação&#8221;</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">SAMIR MARTINS</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="786" class="elementor elementor-786">
						<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b1ef88e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="b1ef88e" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1c96dfc" data-id="1c96dfc" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-c0048a0 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="c0048a0" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<h4 style="text-align: center;"><span class="break-words"><span dir="ltr">ALÉM DA ORDEM &#8211; MAIS 12 REGRAS PARA A VIDA<br /></span></span></h4><p><span class="break-words"><span dir="ltr"> </span></span></p><p><span class="break-words"><span dir="ltr">&#8220;Mire em algo profundo, nobre e elevado. E, se encontrar um caminho melhor ao longo da jornada, mude o curso. Porém, tenha cuidado; não é fácil distinguir a mudança de trajeto da mera desistência. (Uma dica: se o novo caminho que se abrir, depois que você aprendeu o que precisava ao longo do atual, parecer mais desafiador, então pode estar razoavelmente certo de que não está se iludindo ou se traindo ao mudar de ideia.) Você estará ziguezagueando para frente. Não é a maneira mais eficiente de viajar, mas não há alternativa real, visto que seus objetivos inevitavelmente mudam durante o trajeto, à medida que você aprende o que precisa, enquanto se disciplina.</span></span></p><p>Ao longo do tempo, você acabará mudando de direção, de forma gradativa e graciosa, para mirar com cada vez mais precisão naquele minúsculo ponto, o X no mapa, o meio do alvo, o centro da cruz; para visar o valor mais elevado que puder conceber. Perseguirá um alvo que se move e se afasta; se move, pois você não tem a sabedoria para mirar na direção correta quando o faz pela primeira vez; e se afasta, pois não importa o quão perto você chegue de aperfeiçoar o que está praticando atualmente, novas perspectivas da perfeição possível se abrirão diante de você. Disciplina e transformação o levarão inexoravelmente para a frente. Com vontade e sorte, você encontrará uma história significativa e produtiva, que se aprimora com o tempo e talvez até lhe proporcione mais do que alguns momentos de satisfação e alegria. Com vontade e sorte, você será o herói dessa história, o peregrino disciplinado, o transformador criativo e o benfeitor de sua família e da sociedade em geral. Imagine quem você poderia ser e mire esse alvo com determinação.&#8221;</p><p style="text-align: right;"><strong>(Jordan B. Peterson &#8211; Além da Ordem)</strong></p>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				</div>
		<p>O post <a href="./../../../2022/07/19/imagine-quem-voce-poderia-ser-e-mire-esse-alvo-com-determinacao/index.html">#13 &#8211; &#8220;Imagine quem você poderia ser e mire esse alvo com determinação&#8221;</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">SAMIR MARTINS</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2022/07/19/imagine-quem-voce-poderia-ser-e-mire-esse-alvo-com-determinacao/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>#10 &#8211; Auto Responsabilidade e Consistência: trilhas para um pleno percurso</title>
		<link>./../../../2021/10/25/auto-responsabilidade-e-consistencia-trilhas-para-um-pleno-percurso/index.html</link>
					<comments>./../../../2021/10/25/auto-responsabilidade-e-consistencia-trilhas-para-um-pleno-percurso/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Samir Angelo Milani Martins]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:20:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Desenvolvimento Pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[Memórias]]></category>
		<category><![CDATA[Reflexões Diversas]]></category>
		<category><![CDATA[comportamento]]></category>
		<category><![CDATA[memorias]]></category>
		<category><![CDATA[plenitude]]></category>
		<category><![CDATA[reflexoes]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[samirmartins]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=502</guid>

					<description><![CDATA[<p>Começo este post com esta foto, tirada após um café da manhã, ainda com a roupa que usei para dormir naquele dia. [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="./../../../2021/10/25/auto-responsabilidade-e-consistencia-trilhas-para-um-pleno-percurso/index.html">#10 &#8211; Auto Responsabilidade e Consistência: trilhas para um pleno percurso</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">SAMIR MARTINS</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="502" class="elementor elementor-502">
						<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3551c27 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="3551c27" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0e38b89" data-id="0e38b89" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-98bd391 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="98bd391" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<p>Começo este post com esta foto, tirada após um café da manhã, ainda com a roupa que usei para dormir naquele dia. Sem me preocupar com supérfluos e estética, fui direto ao que me era devido àquele instante: meu momento de leitura diária, comumente aos inícios dos dias. Este é um hábito que adquiri e que tem auxiliado na construção de meu ser. Na foto comigo, Marcos Vinícius: razão primária da fundação e manutenção deste blog.  Nestes momentos de leitura, passei por dois livros que inspiraram este post: Extreme Ownership (Responsabilidade Extrema) e Compound Effect (Efeito Composto), cujos resumos podem ser encontrados <a href="./../../../livros-e-analises/index.html">aqui</a>. </p><p>São obras complementares, cuja principal mensagem, combinada e crua, é: assuma a <b>responsabilidade </b>sobre sua vida, construa hábitos diários, <b>consistentes</b>, e terá grandes aliados <strong>ao longo do tempo.</strong> Vamos, portanto, dividir esta conversa em duas partes: i) <b>Auto responsabilidade </b>e; ii) <b>Tempo ao tempo: o efeito composto</b>.</p>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-15d14af elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="15d14af" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-222243d" data-id="222243d" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-d70df67 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider" data-id="d70df67" data-element_type="widget" data-widget_type="divider.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-divider">
			<span class="elementor-divider-separator">
						</span>
		</div>
				</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-6603054 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="6603054" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<h3>Auto responsabilidade</h3>
<p>Vamos começar com uma metáfora. Carter e Paulo são dois jovens, nascidos em 2010. Carter nasceu em uma família rica, norte-americana. Paulo, por outro lado, é cidadão brasileiro, nascido em família de classe média-baixa, estrato de maior concentração de indivíduos no país. Ambos desejam, como meta de vida, <b>se tornar Engenheiros e constituir uma família tradicional, com dois filhos.</b> Vamos a alguns fatos os quais, por definição, independem de opiniões:</p>
<p><strong>Fato 1:</strong> à par de eventos aleatórios que ocorram na vida de qualquer ser humano (como doenças e mortes inesperadas), é provável o caminho de Carter seja menos duro que o de Paulo.</p>
<p><strong>Fato 2:</strong> o <strong>Fato 1 </strong>não altera, em nenhuma instância, o percurso de Paulo, mesmo que Paulo se coloque como vítima.</p>
<p><strong>Fato 3:</strong> local de nascimento e condições iniciais como dinheiro e herança não são fatores controlados por ninguém. É parte da loteria da vida,<b> que sempre será injusta e desigual.</b></p>
<p><strong>Fato 4: </strong>lamentar o passado e as condições de início de vida <strong>não constrói o futuro desejado. </strong></p>
<p>Saindo do campo dos Fatos e voltando ao da opinião: Paulo e Carter, com caminhos diferentes, ambos podem atingir os objetivos almejados. Mas para isto precisam <strong>se responsabilizar pelo seu próprio futuro</strong>, ao invés de culpar o sistema, o político corrupto, o vizinho que nasceu mais rico ou o colega de quarto que é mais bonito que eles.</p>
<p>A auto responsabilidade, no entanto, exige escolhas difíceis, que vão desde o <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Experimento_do_marshmallow">paradoxo do marshmallow</a> até a opção entre uma noite de estudos ou uma festa de república. Entre <b>o pouco retorno imediato e a potencial recompensa valiosa, mas futura. </b>Da opção pela fruta como sobremesa ao invés da torta de chocolate. Estas escolhas compostas pelo tempo e combinadas entre si te aproximarão (ou afastarão) de seu objetivo. E em comunhão com o tempo, que não volta atrás, <b>o levarão exatamente para onde você mereceu estar</b>.</p>
<p>A auto responsabilidade implica, portanto, em se posicionar à frente de suas escolhas, <strong>naquilo em que você tem poder de escolha, sem se preocupar com o que não é por você controlado</strong>. À exceção de casos patológicos, <strong>sempre será sua responsabilidade:</strong></p>
<ol>
<li>Manter a forma física, no mínimo, dentro dos limites saudáveis.
<ul>
<li>&nbsp;Como consequência, dispor de energia física e mental para execução dos afazeres diários com nível de excelência (próximo ao seu limite).<br></li>
</ul>
</li>
<li>Estabelecer exercícios para manutenção da saúde mental.</li>
<li>Construir os meios que permitam a você caminhar na busca de seus objetivos e, portanto, não aguardar que outros construam por você (ninguém irá fazer o que deve ser feito por você!)</li>
<li>Não se colocar como <strong>vítima.</strong> O mundo <b>sempre será injusto.</b> Cabe a você buscar meios para alterar o que não concorda.
<ul>
<li>Ao se vitimizar, você <b>automaticamente transfere o poder de mudar sua vida para outros </b>(pessoas ou governos), o que <b>tira o seu poder de reação</b>. Isto irá te remover da trilha que o leva até onde você tiver traçado.</li>
<li>Auto responsabilidade te liberta do vitimismo. Como ônus,<b> joga em seu colo a necessidade de agir.</b> Dói, mas é <b>libertador</b>.</li>
</ul>
</li>
<li>Escolher o que consome. Se você não abastece seu carro no posto mais barato (por medo de gasolina adulterada), você não deveria ingerir qualquer tipo de alimento.</li>
<li>Escolher entre a série da TV ou exercício físico diário.</li>
<li>Executar ações que tornem seu cônjuge mais feliz, e o relacionamento mais saudável.</li>
<li>Colher as recompensas do meio do caminho, que contribuirão para sua realização plena e para que você não desanime em um processo doloroso.</li>
<li>Optar pela carreira desejada, e inclusive <b>alterar a direção, </b>caso a mesma não te complete.</li>
<li>Construir seu patrimônio.
<ul>
<li>Do exemplo acima: Paulo ter nascido pobre<b> não o submete à pobreza por toda a vida.</b> Suas escolhas determinarão quem ele é e o patrimônio que ele construirá, e estas são de sua responsabilidade. Nascer pobre advém da loteria da vida, e isto é incontrolável. Morrer pobre é, na maioria das vezes,<b> fruto das escolhas feitas no meio do caminho</b>.</li>
</ul>
</li>
</ol>
<div>&nbsp;</div>
<div>A lista pode continuar por tantos itens quanto o leitor desejar, e o mesmo pode adequá-la à sua realidade: em suma, esta é a mensagem: <b>é sua responsabilidade construir a vida que tanto deseja. Esteja ciente que, para tal, sacrifícios (muitos!) serão necessários. </b>Frequentemente você terá que optar entre o mais fácil a ser feito e o que é o correto a se fazer. Com o devido cuidado com a ação do <b>viés da confirmação </b>(escreverei mais sobre isto em algum post), opte pelo segundo e será feliz. <b>If it was to be, it was up to me </b>(Darren Hardy).</div>
<div>&nbsp;</div>
<h3>Tempo ao tempo: o efeito composto</h3>
<p>Diante de toda a discussão que já tivemos até aqui, um fato: qualquer que seja a sua realidade, <strong>ela não será alterada após a leitura deste artigo.</strong> Será preciso um <strong>longo tempo, fazendo pequenas e grandes escolhas corretas</strong>, para que você consiga sentir as coisas melhorando. <br></p><p>Paulo, do exemplo acima, não ficará rico do dia para a noite. Carter não se tornará um engenheiro sem apanhar (<strong>muito!</strong>) de sua calculadora HP e dos complexos cálculos envolvidos na profissão. Nenhum dos dois conquistará a mulher de seus sonhos imediatamente, sem construir um relacionamento <strong>a passos fortes, mas lentos e certeiros.&nbsp;</strong></p>
<p>É fundamental ter consciência da ação desta variável (<b>tempo</b>) em nossa vida e escolhas. Isto impede o desânimo e auxilia na construção do raciocínio da recompensa de longo prazo (se ainda não leu, recomendo novamente o <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Experimento_do_marshmallow">paradoxo do marshmallow</a> &#8211; existem vídeos divertidos sobre o tema no youtube). Além dessa consciência temporal, quebrar a grande meta em pequenas conquistas diárias em geral funciona bem, principalmente quando acompanhada de pequenas recompensas (um pequeno &#8220;mimo&#8221; a cada micro-conquista) para não desanimar.</p>
<p>Outro ponto fundamental é: em geral, mudanças radicais, <strong>são tão intensas quanto breves, e tendem a não funcionar.</strong> Se você não está habituado a se exercitar, começar com uma corrida diária de 10km não é uma boa opção. Prefira uma caminhada de 20minutos, progredindo gradativamente à medida em que seu corpo se habitua. Se você não se acostumou ainda com a leitura diária, implantar um ritmo de 40 páginas diárias provavelmente <b>fará você não ler nenhuma após um mês de tentativas e frustrações</b>. Estas situações por vezes geram desânimo, o que atrapalha a consistência requerida das verdadeiras mudanças.</p>
<p></p>
<p>Em suma: dite seu próprio caminho. Mude de rota, se necessário, e assuma as rédeas de seu percurso e destino. Dê o tempo necessário para que as mudanças ocorram, mas não use-o como desculpas para não agir. <b>Sua vida, sua responsabilidade. Seu tempo, seu maior bem: seu tesouro!</b></p><p><b><br></b></p>
<p></p>
<h6 style="text-align: right;">&#8220;The day you graduate from childhood to adulthood is the day you take full responsibility for you life&#8221; (JIM ROHN)</h6>
<h6 style="text-align: right;">&#8220;Busque o que é significativo, não o que é conveniente&#8221; (JORDAN PETTERSON)</h6><div><br></div>
<p></p>
<p><strong>Um abraço, </strong></p>
<p></p>
<p><strong>Samir</strong> </p>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-9299530 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider" data-id="9299530" data-element_type="widget" data-widget_type="divider.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-divider">
			<span class="elementor-divider-separator">
						</span>
		</div>
				</div>
				</div>
					</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-554a573 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="554a573" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c3b33ff" data-id="c3b33ff" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-e05d510 elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="e05d510" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<div class="elementor-element elementor-element-af6a733 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider" data-id="af6a733" data-element_type="widget" data-widget_type="divider.default">
<div class="elementor-widget-container">
<div class="elementor-element elementor-element-9023035 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="9023035" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">

<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-02fcee7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="02fcee7" data-element_type="section">
<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
<div class="elementor-row">
<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ba1e468" data-id="ba1e468" data-element_type="column">
<div class="elementor-column-wrap elementor-element-populated">
<div class="elementor-widget-wrap">
<div class="elementor-element elementor-element-9023035 elementor-widget elementor-widget-heading" data-id="9023035" data-element_type="widget" data-widget_type="heading.default">
<div class="elementor-widget-container">
<h2 class="elementor-heading-title elementor-size-default">CONTEÚDO ADICIONAL</h2>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section>
</div>
</div>
</div>						</div>
				</div>
				<div class="elementor-element elementor-element-d6e9aa3 elementor-widget-divider--view-line elementor-widget elementor-widget-divider" data-id="d6e9aa3" data-element_type="widget" data-widget_type="divider.default">
				<div class="elementor-widget-container">
					<div class="elementor-divider">
			<span class="elementor-divider-separator">
						</span>
		</div>
				</div>
				</div>
					</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				<section class="elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-cdf3671 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default" data-id="cdf3671" data-element_type="section">
						<div class="elementor-container elementor-column-gap-default">
					<div class="elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6ed38d6" data-id="6ed38d6" data-element_type="column">
			<div class="elementor-widget-wrap elementor-element-populated">
						<div class="elementor-element elementor-element-1776f8f elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="1776f8f" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
							<section data-id="d9bc5b5" data-element_type="section"><div><div><div data-id="e84d8be" data-element_type="column"><div><div><div data-id="dd2eb42" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default"><div><div><p><b>Músicas para ouvir enquanto se lê o artigo: <br /></b></p><ul><li>Tonight, Tonight &#8211; Smashing Pumpkins</li><li>Sign of the Cross &#8211; Avantasia</li><li>Silverseal &#8211; Elvenking</li><li>Fear of the fallen &#8211; Helloween</li><li>Vain Glory Opera &#8211; Edguy</li></ul><div> </div><p><b>Livros e textos que inspiraram o artigo:</b></p><ul><li>The Compound Effect &#8211; Jumpstart your income, your life, your success: Darren Hardy</li><li> Extreme Ownership: How U.S. Navy Seals Lead and Win. Jocko Willink e Leif Babin</li></ul><p><b> </b></p><p><b>Indicação de jogo relacionado ao tema</b></p><ul><li>Dragon Ball Z: Kakarot</li><li>To the Moon (um dos melhores que eu já joguei!)</li></ul><p><b>Filmes relacionados ao artigo</b></p><ul><li>Rocky Balboa (Rocky VI e o restante da série)</li><li>Homens de Honra</li><li>Duelo de Titãs</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></section>						</div>
				</div>
					</div>
		</div>
					</div>
		</section>
				</div>
		<p>O post <a href="./../../../2021/10/25/auto-responsabilidade-e-consistencia-trilhas-para-um-pleno-percurso/index.html">#10 &#8211; Auto Responsabilidade e Consistência: trilhas para um pleno percurso</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">SAMIR MARTINS</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2021/10/25/auto-responsabilidade-e-consistencia-trilhas-para-um-pleno-percurso/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
